搵巴士做路障 首先要識得開部巴士

聽日行動升級，如果有需要用到巴士，麻煩睇清楚以下嘅內容！！

首先，唔建議大家叫司機去做，始終人哋打份工。都唔建議自己揸，總之自己衡量啦！因為巴士內有cam！

現代巴士好多安全裝置，如果冇司機張八達通係唔可以著車，所以各位手足見到死火嘅巴士就唔好搞，你係冇可能揸得走。

假設部巴士係著住，而你想揸走佢，就跟住一下步驟：

1. 軚盤左下方有排波制，檢查係咪入咗D波。如果要入波，就踩住個逼力啪個D制，直到聽到轉數低咗。

2. 檢查閘門係咪已經全部關上。手制喺右手邊，先拉手制，然後再於手制下方嘅排制撳綠色嗰粒（前後閘各一粒）。直到閘門關上，聽到錢箱有反應，就可以鬆手制。（踩住逼力，將手制向上拉，再向前推，就可以鬆到手制）

3. 踩油門就識行架啦。

4. 軚盤右上方，或者頭頂有啲排制。嗰啲係無關痛癢嘅嘢（車廂燈，死火燈，客滿燈）唔影響行動，可以唔洗理。

簡單啲：入波，拉手制刪門，踩逼力鬆手制，比油行得。

聽日罷工 各位手足加油！

唔識揸車但推

香港人上網學渣車啦

推車都冇用，因為開住門會lock住個轆
如果手制拉咗，更加走唔到。

但係如果要熄車推車，就要做步驟2去unlock啲車轆

根本唔需要揸走 一隻入咗油漆既蛋 搞掂 每區有得十部巴士停喺度 嘿嘿嘿

渣人架車把撚

＊駕駛：過灣要過中膽先攞呔 否則會攬埋去路邊 油門逼力唔好大腳 半油已經夠 唔洗快

見到香港人終於識得揸巴士 好感動🤧希望各位手足繼續努力 真係有需要就睇住嚟揸啦